一人一樣你覺得「貴得唔值」嘅產品

磚：

Bape T-shirt

就咁一件print t成 usd $100，就算質量再好，洗幾十次照樣變成爛布

Supreme T-shirt

不過個公仔係幾好睇，價值我覺得$150以下有得考慮

iPhone xs max

香水 千幾蚊 好快用哂

咪同馬騮T差唔多，一件冇咩花樣只係印隻字係真係「貴得冇道理」

屋租

去返5，6千嘅水位先比較合理，因為已經唔覺得佢比其他手機有咩咁出眾

dyson風筒

香港磚頭屋

你講邊款？都有平嘅香水，去莎莎搵吓

香港樓

唔爭在講埋舖租，樓價… 但，我地可以點？

細個bape tshirt當睡衣着，唔明點解會興

衫都叫有得着下，當年呢朵花真係唔知做乜鳩

100蚊樓上既tshirt已經唔值

啲人話吹直髮會少啲開差，運作時又夠靜，外型又殺食，加加埋埋已經值回票價啦

Supreme 牌子嘅任何嘢
Apple機
香港樓

Yeezy ....

冇人攪得掂呢個問題，就算日本仔咁團結咁捱得，由佢地經濟爆咗開始，已經幾十年一直都上唔返黎，香港更加冇得咁易扭轉呢個殘局

用過唔好用？

yeezy都叫貴

會唔會係朱古力黎

上面講過晒

你屋企有錢冇掟洗

以前未興好平

好似睇落幾開心，做吊飾ok， btw，要幾錢？

仲有Sony

J-pop既所有產品

T shirt 同波鞋
或者polyester 既產物

日本仔團結

小圈子團結law

改左五十年，仲有人反對成田機場

純粹print t真係頂盡1舊水

一撚定係鑽石

嗰陣彩色呢隻好似炒到接近成千蚊，其他唔同色都有唔同價位，btw 都有成8-9年前

J pop啲產品有質量有誠意，仲要日本運過黎，有時又限量咁，貴少少係情有可原

想買，幾錢

銀鏡框

唔明點解就咁膠倒模啤出嚟嘅野，可以賣幾舊水至幾千蚊，仲要個個牌子都係咁。係咪有d值錢位我唔知

巴打你個日本名點解？

利申：唔識日文

而加都二百幾一隻

人工島

貴過一千既波鞋,係第三世界做既野
有啲2千3千買對手工皮鞋都仲得拎去買舊膠

Apple Watch
於窮撚而言覺得真係貴到癲

鑽石

我覺得藝術品如果佢嘅材料手工本身唔係好特別，根本唔值咁貴

平過嗰陣啦

鑽石世界含量少，一戴住閃閃生光，一直以黎都象徵永久嘅意思，而且要黎響最重要時刻送畀最珍惜嘅人，收嘅人亦會珍而重之，我覺得係貴得好值。

因為佢本質係村上隆嘅藝術品，唔係純粹「潮物」
雖然村上嘅創作idea的確係玩弄「popular culture」構造
而你問點解村上嘅作品值錢，呢個又係另一個問題

一千？

Nike拖鞋

值錢位係一副眼鏡框你日日都會帶，而且買一副基本上可用十年八年，唔貴少少點維持間舖嘅營運

嘩，有冇高手講吓佢有咩值錢之處？

Ptgf

咁點解唔送黃金要送鑽石？鑽石可以人工造出黎，黃金無得人工之餘，又唔會好似鐵個啲金屬會生鏽，仲會保值

結論係鑽石係真· 貴得唔值

傻仔 鑽石世界產量不知幾多
係控制嗰間出口公司de beers 玩marketing strategy 令你以為鑽石好罕有咋

但鏡片隨時仲平過個框

鏡片起碼每個客度數唔同，要度身訂製，而框只係一個尺寸一個模就啤倒。鏡片後面有驗光師技術支援，度數要精準，框無呢樣田野，鬆咗扭番實就搞掂。而且框同鏡基本上壽命一致。

真係計要圍倒皮嘅話，我覺得係應該鏡片要加價而框要減。

我都知佢係藝術品，不過當年d mk又跟風買搞到成件事唔同左

Apple watch配合工作、運動、日常生活係有佢嘅實用性，如果只係為追潮流又或者只用到入面一兩個功能就真係帶返普通錶好過

係呀，好癲，但又好多人買架喎

Yes卡

你唔識姐
依家重講de beers
原石佢得返4成都無
佢心知自己失勢，想打人造鑽石市場

天然鑽石貴因為要挖礦
生產成本貴
你話值唔值咁既價錢去買一回事
但本身個成本係真係貴

樓

richard mille

除非只收我成本價
如果唔是世上所有產品一律唔值

之前睇過一篇文章(搵唔返 )話de beers 依家得返4成但係都係龍頭 而且個net profit 仲勁過之前壟斷9成市場嘅時候

至於本身個成本貴
唔少非洲國家 e.g納米比亞 嗰啲仲有好多地方有血鑽呢樣野 個成本可以高得去邊

潮流通常冇咩道理可言
而mk腦容量又不足
兩樣夾埋就變成一窩瘋買啲自己都唔知咩黎嘅野

唔戴就睇唔撚到野，所以咪全世界一齊托價賺硬你

ptgf

長知識了

我

我估d mk連村上隆係個人黎都唔知 淨係諗倒隻花

黃金冇嗰種喻為永恆不變嘅堅持度

高鐵香港段

Gtx2080ti

牌子野係貴在個虛榮感

我反而覺得呢個現象先係村上預想
你睇返佢對宅文化同自己嘅評價，佢根本係有心搞符號構造
果種inter-referencing得黎又浮於表面嘅符號遊戲，正正係「super-flat art」嘅體現
呢點都係村上係modern art勁嘅地方

Razer全系列產品

村上隆乜都炒一餐

Uniqlo今年算將佢平民化返

lm

麒麟果

Apple watch講實用
證明係門外漢
同功能，甚至勁過apple watch嘅智能錶
都賣得平過apple watch

根本apple watch係賣牌子
同呃死忠

LM

竟然冇人屌質量

潘朵拉全線垃圾

我有無睇錯？
「質量」竟然無人屌？

其實眼鏡框都有學問係入面,你買D三四流GE濕勁眼鏡框,大陸廠射出成型成本好似係幾蚊.
但係你今日買牌子野,有時唔單止買佢GE品牌,更係買佢GE外型設計同投術.

外型唔講啦,呢D見人見智.
但係有D牌子GE鏡框係有特別設計過,我印象中記得有款眼鏡框,
佢為左防止外力撞擊造成鏡框變型,佢GE鏡腳係會自動分開(好似係)

所以有時我覺得D人買野認為憑咩賣咁貴,呢D人其實有無諗過一件產品背後唔係表面就睇得咁簡單.

大牌子眼鏡框貴就唔合理
好多眼鏡廠出既框係貴得有道理既 包括外型 鏡架 鏡臂 每一樣野都好緊要
同埋鏡片會平過框 係因為你度數淺

香港啲樓

無錯

你單買佢緊係覺得普普通通
但如果你屋企有多樣apple產品夾埋一齊就真係好撚方便

限量波鞋 明明可以無限整
係要搞到個量少 之後比人炒到貴一貴

所以佢咪唔值囉

要加加埋埋先計得出佢好用果度幾多錢？

幾錢

Apple產品

藝術家嘅思維唔係我地可以明白

交稅
就算交幾少稅都好
俾呢個垃圾政府都係唔值

最鄰近的陸地是相距2,575公里之遙的太平洋島嶼，雲層藉由赤道信風得以淨化，而 FIJI Water 也從此展開其原始生態系統 (全球僅存的幾處原始生態系統之一) 之旅。當熱帶區雨水滑落原始雨林，經層層火山岩過濾，並慢慢集合天然礦物質，創造出斐濟水特有細膩軟潤的口感。雨水聚集於深入地表的天然自流蓄水層，因受到岩層的保護，與所有外來物質隔離。自然壓力迫使水流向表面，並在水源地完成裝瓶，在您扭開瓶蓋之前，沒有與人接觸。不為人觸。

仲要crossover 埋多啦a夢

值唔值睇人架啫
我買smartwatch係求方便 唔係求性能 對我黎講咪值囉

窮鬼地區私樓 二百呎萬四至萬七呎都夠膽死

質你老母量

靜？你有冇用過丫？

珍奶

你咁講一定岩既

我係覺得佢唔值係因為你講既唔係產品既單一性

唔關地區事，係本身挖個成本
De beers 本身已經紥根在係非洲
不過佢依家要開採既礦唔同以前
以前非洲啲礦較近地面（唔記得叫咩，好似叫黃礦場定咩）
依家佢要挖係納米比亞海岸線
係要入到海底挖完再吸及因為環保維修返個水底

簡單講de beers 賣緊佢以前賺落既野
血鑽到到有
非洲算少，血鑽主力應該係津巴布韋

老實佢賺幾多無留意😅

所有香港地嘅韓狗食物

媽咪麵

你去眼鏡店搵兩副唔同價既拎上手睇下就應該答到呢條問題

法國菜

真係又貴又唔好食

唔覺得算靜
但係勁快乾 之前用普通風筒吹15~20分鐘都仲濕濕哋 而家5分鐘就搞掂了
頭髮又長又厚嘅話可以試試

Apple watch好在係運動錶得黎

而又見得下人

唔係啲濕尻casio運動錶咁肉酸

真係戴到咁耐?
身邊好多人都係2年換一副

因為冇咩好屌

G-Shock都19？
幾型wo
真係由細戴到大
幾舊水到千幾都有交易

呢啲都係商家吹出黎
講真 點解要用鑽石先可以表現永恆
無堅持既心 結婚用幾多卡鑽石
最後咪又係有機會離婚

Supreme所有嘢

Supreme嘅所有野
香港樓

廿蚊有枝

明顯標錯價

De beers 八十年代好似收購咗南非最大嘅鑽礦
但係就扮到好似冇咩料到咁
近幾年好似玩碎鑽同人工鑽 但係都係marketing啲野姐
講撚到有錢人就買粉鑽etc 窮人就買碎鑽咁

血鑽就周圍都有啦 我相信你講得出嗰啲鑽礦多嘅國家 印尼 津巴布韋 南非 sierra leone 乜柒地方都有啦 比啲工人15 16 usd 一日但係挖返20幾倍嘅鑽出嚟 都好難唔賺到fatfat聲 (((個數唔係特別記得 有錯請指教

你呢個講法太主觀
鏡片同框個價錢分配，完全係顧客自己可以控制
用貴框平鏡係個人選擇
又何來屈你買貴框之說?

supreme彈彈波

我覺得100-150都ok, 前提係真係有design，唔係求撚其整個logo落去，件件差唔多樣

咁係佢貪新鮮換款啫，正路好多一帶就帶到爛為止，又或者度數加咗要換鏡片順便換埋框

咁apple係sell開software多過hardware
macbook iphone都係咁
硬件功能其他牌子可能做到勁好多 但windows android做唔到macos ios個種順暢
再加埋icloud 成件事一氣呵成
同埋智能手錶本身就唔suppose係一件獨立既產品
你唔會用智能手錶黎取代電話 相反 好多時都仲要用電話既app黎做setting
咁睇埋apple watch既配套都正常呀

G-Shock唔同智能錶唔可以咁類比

高鐵
超曬資仲要冇
乜人搭
大白象

講襯衫架麻

西裝襯膠錶基本上好難好睇

但鋼錶又貴又唔太實用

所以依個價位嘅錶又要見得下人

基本上唔多選擇

計我話 月餅
一paat 豬油
一paat 蓮蓉
兩粒 咸蛋黃

屌你可以賣5 60蚊一舊

至少你求婚嗰一刻會認為對方收到會感動

Agree ，仲要唔好食

咁要視乎對方係臭閪定係其他女啦

想問你本身有無戴眼鏡?
你知唔知D膠係會啞色/老化/收縮
金屬鍍片會甩
戴成世?咪玩啦
當你粗用就1~2年，用到5年咪算叻

10蚊一支水。我認我係窮撚，我都係自備水樽算。

垃圾地鐵

帶咁多年都未試過配鏡平得過框

窮撚思維係咁
點解個框咁貴?
唔得!你要平俾我
又唔諗下，框既野一百蚊到萬幾蚊都有
又想用好野，又要嫌人賣得貴
依家迫鳩你配幾千蚊個框咩
祟名牌又要嫌貴
同大陸憤青有咩分別

有間公司買起晒造市咋

仲有好多中/中低價非智能錶，唔係膠帶而且design見得下人喎

地價

質量好即係輕定重？

其實鏡片壽命3-4年差唔多就要換鳥,因為鏡片上的鍍膜會甩.
如果想延長鏡片壽命,正確的保養方式好重要.
平時洗眼鏡應該要用中性洗潔精洗,洗完之後再用紙巾印乾.
千其唔好用沖涼液之類.因為上面的油脂會殘留係眼鏡上面.

有好多行為其實對鏡片唔好,例如:
大家有時見到D人拎眼鏡布或者就咁拎衫抹,其實會刮到鍍膜.
除此之外,眼鏡唔好拎入沖涼房,因為高溫都會造成鍍膜脫落的情況.

撚係含量少
仲有diamond is forever 用來tum 女人(男人）買鑽石依句口號都係debeers嘅campaign 明顯好成功

用得智能錶就緊係想要佢嘅功能
用iphone一定係用 watch最方便
同埋望下市面上嘅smart watch真係冇乜邊隻靚過佢

我覆緊嗰個巴打，佢講緊襯衫

香港人咁自私點團結

vr

你所講既全世界係指Luxottica ？
全球八成既鏡框 鏡片 隱形眼鏡 都係由呢間公司壟斷左 （包括視光師等成個工業）
市場上大大細細既公司都係佢旗下 作用係比消費者個錯覺好似好多選擇 令你覺得唔同牌子有唔同質素所以唔同價錢
但其實當佢佔左全球八成市場 一副濕鳩眼鏡啤出黎成本貴得幾多 價錢高定低只係佢地選擇 同成本完全唔會掛勾

Ps. Ray Ban都係佢旗下

4分鐘既短片講呢個話題 之前有中文版但揾唔返

Luxottica維基

或者咁講啦,因為眼鏡市場的資訊真係好唔透明.
大家又無咩點深入了解,同一款框唔同眼鏡鋪可能打GE折數都唔同.
變相大家根本唔知個價位落係邊先合理.
咁大家咪出盡力殺價驚比人搵笨LO.

貴得唔值呢個term好搞笑
貴唔貴視乎果樣野佔你可付出代價多少（ex薪金）
而值唔值又視乎每個人價值觀而唔同
你搵10幾k要供隻撈咪貴
搵十幾k個月買隻AP咪平
但值唔值真係好難講
要疊馬美雄主義要威咪值
淨係需要睇時間咁咪唔值
你唔玩潮流文化，所有品牌野咩都唔值
iPhone 可以換小米
潮牌可以換u記
所以討論貴得唔值的產品
大概都係窮撚圍爐

搵百幾k個月買AP,打錯

樓上仲有條ON9話鏡片生產成本好貴
最貴咪又係個鍍膜
幾百同幾千既鏡片都係膠片
係鍍膜質素唔同
講話驗眼就仲ON9
本身部驗眼機已經買左，攤分返個成本
視光師出人工，又唔係驗得一定準到100%
D度數出黎係俾返鏡片廠做
連個成本分配係點黎都唔知就係度9UP

又係呢條片
依家搵支槍迫鳩你買貴眼鏡咩
依家幾多平眼鏡店，幾百數副

買唔起唔好戴
價格反映一切
買唔起幾千既就買返幾百

成個POST，最岩聽係你呢段

講撚到生活必須品，無左會死咁
依家迫鳩你買咩?
成班貪慕虛榮，貪得無厭
窮撚思維，小農心態

現時有能力開到礦場攪，都會依正常途徑去鑽石交易所攞金百利條約
如果血鑽多數都係河流鑽或者黃礦
產量好少
所以都係內戰區多

鑽石其實真係唔少
但純粹開採貴同無寶石代替到
鑽石跌價最大可能得一個
就係人造鑽石
但唔會跌好多
好似紅藍寶石一樣，人造到好靚紅藍寶石都好
啲人都一樣買天然或者無加工
除非唔識

我學返黎係有地方搵到鑽石礦都唔開採
因為會蝕錢
除非用零售價去睇
即係你要由開採-打磨-物流-marketing -銷售
如果唔係原石或者打磨鑽石唔係想像之中咁好賺

Gucci所有嘢 過多幾年睇返就會覺得好柒

咁無葉風扇有乜用？

你係小朋友，你無理由唔明

黄金先經得起試驗wor
2000幾度火，鑽石變灰，黄金仲係黄金
鑽石係硬但係壓力太大就會爆永-變唔返原本咁，黄金壓力大就伸展但係經處理就一定可以回復原本

你真係想要一段好似鑽石咁嘅婚姻？

有葉既先可以 呀呀呀呀呀呀

ig 雞

球衣

我真係想送支水比港女算
同佢講話上善若水

其實方便係邊 利申諗緊買唔買 有iphone macbook

史上最成功的廣告揾笨案例 ---- Romancing the Stone

Why Engagement Rings Are a Scam - Adam Ruins Everything

Diamond is forever 係近代廣告campaign
但黃金就真係人類歷史一直都出現嘅野
你諗吓點解貨幣起初要同黃金掛勾 同現代黃金一直都保值 就係因為佢有好高嘅intrinsic value

燕窩

All off-white clothing

我覺得鉑金值錢啲添，穩定性高
產量又少
但有時重平過黃金
痴線

市場啲野真係好難解釋

topic就係講緊“你覺得”唔值吖嘛大哥

人工島
高鐵
港珠澳大橋

1637年嘅鬱金香

你當買件藝術品，會唔會唔同睇法

黑糖乜乜乜

以前見過好似有個名牌袋上面都係印咗呢個logo？ 冇記錯係lv

所撚有supreme野

錶

質量無人屌,連登已死

自己上網search下有咩功能啦
諗緊買唔買連有咩function都唔知？

叫雞

黄金同工商業市場關係度低volatility低估值穩定，recession 對luxury market影響少所以同避險情緒掛鈎

鉑金係工業原材料相比同汽車市場息息相關，所以volatilty大，同大型汽車公司股價掛鈎。近年成個車市一路跌佢就跟住一路跌。

依家市場經過十年牛市避險需求大於對汽車市場展望所以先暫時出現呢個情況。

照樓主個諗法 所有designer brand嘅野都唔值

mac
iphone
dyson

高鐵
係香港起托柒

Iphone xr

iPhone
5位數嘅電話

5位數我可以買部好嘅notebook用幾年

好好食 但貴

Condom

push

又要挖又要乙 我買石油唔好？

中國人

Supreme

仲有個隻唔知乜9潮物公仔

窮人思維

所謂值唔值 都係取決於你有冇錢
有錢咪當買玩具
冇錢咪覺得唔值

正如街邊賣既小朋友玩具車仔 當佢$5/架
對於屋企有比零用錢既小朋友黎講$5唔貴 買幾多都得
但對於綜援/家貧既小朋友黎講 可能會好貴
又咪係同一道理

全港窮撚集散地
我懷疑連登人工中位數可能得$13000

唔好乜都話窮人思維
講緊樣嘢唔值咁貴，係自己睇法
唔係講緊樣嘢有冇錢買

有啲人手造
玻璃都係人工拉，好似係

質你老母量咩
支那人唔識分
質素quality
質量mass？

女人

Dyson風扇

靜就細風
大風就嘈

抵你地成世淨係負責返工

好多衫既價值無可否認係因應潮流而推高

但好老實 個設計師畫個公仔上去 佢覺得值幾錢就幾錢

你地所謂既畫個公仔上件衫 其實係著上身既藝術品

不過奴隸係冇咩品味可言既

Dyson

(黑糖)珍珠奶茶

Tiffany & Co.

青山道

鐵礦夠要挖，賣緊6 ,70蚊美金/噸

Apple 野

當你家底豐厚 月入幾十萬或者更多 買野仲會考慮值唔值
正如樓上村上隆個朵花 炒到成千蚊
窮撚肯定覺得唔值 但有錢人但求買黎開心咁解

毒撚眼中邊有潮流

劉亦菲

nuskin

自助餐

冇錢咪冇唔值

apple

佢fd個fd喺whatsapp畀佢嘅消息咪根據

行一轉海港城

部隊鍋。
真係on9，果陣貪新鮮去試。根本係農心辛辣面來

我夠可以無限生產高達啦，知唔知一樣嘢要靠包裝？仲以為自己好醒

青山通り

apple product

只係香港既歌太垃圾 先顯得j pop好

屌 呢隻野尋晚老母係油麻地果欄買返黎
食完全家都肚痾

想買返 有無人知邊到有

任何唔係我生產gee野我都覺得唔應該比錢

點方便法
乜鳩都有 差隻watch 考慮緊買唔買

有咩係貴得黎值

前幾日係地鐵見到有個傻尻綁左係對鞋度
心諗都痴撚線

on撚9

i phone

用緊

你都on9鑽石係折射光以閃啫..你拎去行夜山睇下閃唔閃..佢係碳黎咖渣..係一班商人捧紅既產物..象徵永久 你睇得周生生廣告多洗左腦？

質樓主你老母臭閪量

珍珠奶茶

值唔值+自己睇法=窮撚思維
錯係邊？

連登真係好多中學雞

静老母咩，嘈到仆街
不過風力勁 我吹唔洗1min就乾

框貴係sale 牌子同懶係手工，係完全唔值
量產框都好，入面係有技術
你試下買女人街眼鏡框配鏡片，戴落會唔舒服
框其實都有支援，佢會同你調校到適合佩帶者
鏡片有技術就唔使講啦
但同一樣野香港已經比日本賣貴好撚多...

眼鏡一副點戴十年八年呀
我幾年換一副
懶潮果d 人同時有幾副

有pandora未？

零售飲用水又真係貴
屋企帶平好多

大把有錢佬都唔會用幾千蚊買supreme呢啲品牌，因為佢覺得唔值。

dyson 所有產品

女

騰訊

所有名牌

本身做過幾年眼鏡設計,同埋金行
首先如果當你買一樣產品,而你係知佢成本價,咁你好容易覺得買咩都唔值。
其實大家都買緊非實質價值為主,如美感,代表意義之類。

講講上面比較多人講嘅眼鏡同鑽石:
眼鏡框出廠成本由港幣一兩蚊,到大牌子$150都有,質料設計係會有分別,但你買緊$3000-$5000個成本都會唔貴得去邊。主因係個流程:廠家交貨>牌子公司>地區代理>代理*X>眼鏡鋪 ,咁一層層食食到過百倍價值

鑽石,簡單講公司以前比條面數我地知係:賣鑽石有10%-50%利潤(睇大石細石散石)
咁倒返轉諗,佢請咁多人,比咁多鋪租,再加返個造料價,個原材料值幾多大家心裡有數。所以拎鑽石去二叔公到問價就知咩事。

而飾品黃金就好少少講緊唔超過約15%利潤。而且佢有個市場價頂住,叫有返個基本價值。*順手一提大家,飾金唔係保值用,保值係金粒,而且保值不等於升值。

最後想講係,買野睇成本價係無用(特別係 奢侈品),純粹計條數好難買落手,值得唔得值得,係睇佢嘅實用性,代表意義,市場價值,同自己嘅負擔能力。

其實日本手造個D有咩咁特別?

女仔拎住嚟吹長同厚既頭髮都唔會手軟 佢真係幾輕
之前唔捨得買 覺得貴 用過之後真係覺得係值
同埋佢真係好靜 夜媽媽吹頭都唔會嘈醒屋企人

以前師傅講過,其實無唔係手造嘅眼鏡(未出3d打印)

Supreme 彈彈波，Supreme 紙巾盒

我自己睇個分別係:
廠就產量多同流水作業
日本手製就師傅自己做嘅工序比較多

肯定係撈

無印嘅產品

質你老母量咩

咁金係唔係60-70蚊美金一噸？
膠都好平一噸，油又要同佢同價？

貴過$5000既iphone

Beats headphones
當年中學雞覺得好型，2千幾死lur阿媽買
耳仔位啲棉年幾就開始爛

無價

存在感唔係咁刷

錯，名牌要睇吓佢名響邊，如果係出名在用料好設計獨特同耐用咁就為之值

skII
用完又紅又拿

傻鳩大陸仔

講潮流大撚把野唔值，尤其名人加持個D

平反下先
Dyson用完之後番唔到轉頭
好用到不得了 髮質依然順滑
係酒店住左幾日吹Panasonic 個啲即刻覺得傷左

全部局腸既人工

樓主仇富 買件靚衫都比人批鬥sosad

Supreme 所有產品

香港樓價

我嘅意思就係咁

襯衫得黎又係智能錶

而且我本身又係用緊iPhone ipad

佢算係三千零蚊可以滿足哂我嘅要求

所以我覺得都算係咁

記得以前睇過本書 叫國家的經濟好好玩
入面有個chapter講到資源詛咒 話鑽礦有好多種 有啲就咁喺海邊搵人手加個筲箕就採到 有啲就真係要用機挖落地底深處先採到
喺非洲通常前者啲國家 例如獅子山咁 都亂到九彩 因為啲鑽石太易採 求其幾條友揸住ak 守住條海岸線捉幾條友返黎迫佢地開工已經可以靠鑽石發達
反而後者啲國家例如波札那 啲鑽石埋藏地底深處 冇政府/大型機構嘅資金同技術根本冇可能採到鑽石 因此鑽石開採有系統得多 所以其實啲鑽石太易採對個國家反而係壞事

香港獨有
天價納米樓

supreme all

鑽石要磨同開採個成本技術高，取代性低
鑽石個化學結構穩定(covalent bond)，唔會易同其他野做反應。簡單講代表保值。

鑽石買就貴
完全唔保值
要保值就買金

窮人就買咩都貴同唔值，用呢個心態，成個社會好快會日本後生仔，咩都貴唔洗買，全民都慳住慳住咁，講真買撈都有人覺得唔值架，成18萬買隻地通那，但當你一個月都搵十幾萬，你就唔會覺得貴同唔值，貴係在於你有幾多收入，值唔值係在於你有幾大能力搵錢，一個窮又冇能力搵錢，食個美心都可以覺得貴同唔值，但一個要成日見人傾生意，買隻十幾萬ga錶係用黎social 同打入有錢人圈子，搵更多ga錢，佢就唔會覺得貴同唔值

外觀
Size
重量
快乾速度
已經值得

人命

我只知有樣野叫性價比

原價好平 係炒到成千

耳筒線算唔算
依幾年既價錢幾何級上升
由4000蚊已經好頂級，變到依家30000一條

成本30都唔知洗唔洗
耳機線就算全金都好(當然全金都唔好聽)
用既金屬量都唔多
更何況用銀用銅

Tiffany

same

其實一件supreme tee原價先三百幾蚊件，彈彈波仲要係買野送既

有價有市，食炒價既覺得值咪得囉

利申原價購入 買唔到唔會食炒價

唔值嘅野
幾有錢都唔會變成值
買只會變水魚

Supreme d 質地都幾差下，洗幾次起毛粒。 以前有買過一兩件tee,呢家真係不了....仲要愈黎愈柒同多呀叔著...

Lady M

劏房

的士牌 最高位7百幾萬wtf

都係用家意見最實在

鑽石都叫有證書有得賣
而且市場都接受左個價格係咁上下
咁多年都無乜點變過

我估個post,想講性價比姐
窮人心態係指菠蘿包係三蚊
牛扒餐係六十蚊
你個包十蚊個餐二百蚊就係唔值
我理得你用咩安全衛生高質材料
貴就係唔值
我寧願用五百蚊買部淨入打入打出ga電話
都唔用千五蚊買部可以睇到最新資訊ga唔貴智能電話
然後慳埋啲錢就收埋豪係啲唔重要ga野度
騰訊跌一半都要不改容
凍飲加兩蚊就牙痛咁樣
最後原來唔大洗好慳錢都係咁窮

護膚產品不嬲要夾皮膚

黑糖珍奶

冇錯，佢係市場上個價已經證明左佢ga價值，如果唔值就會冇人買，更加唔會有呢個價，等同iphone，有人覺得唔值，但點解又會有炒價？特別係自由市場，只有窮人買唔起，先會覺得唔值，人都一樣，點解明明你阿頭能力唔高，又蠢過你，但可能佢交際手腕好強，好多客中意佢，佢就值呢個價，但呢d都唔可以量化，但公司出得呢個價比佢就係證明左佢個價值

正方形西瓜

講apple貴既根本係窮撚,呢世都無發圍
呢個post係講貴得唔值,唔係你無錢買
稍為了解下電子設計,一堆硅土變成你手上咁多功能咁細部既機
你真係以為好簡單?

不嬲都講緊個人覺得唔值，唔係話market price，你講埋啲阿媽係女人嘅嘢以為好有道理真係得啖笑。

李嘉誠有一樣唔會追supreme呢啲潮牌。

我屋企吸塵機風筒都係用dyson
有d傻鳩出黎食飯,係我面前串我淨係貪佢個牌子貴
比我老婆屌到佢痴上天花板
因為我老婆係最大既用家,未買之前佢話唔洗啦,咪一樣咁既功能
點知買左佢係追款,v6>v8>v10

呢個post原意擺明係講同樣既功能,但係有唔同既享受既產品
好似樓主件tee,為隻公仔根本唔值
有d窮閪自己買唔起,買唔落手就話貴,根本唔知咩叫貴唔貴

淨係同你玩patent已經夠屈你價錢
Apple養住班developers好撚柒貴

佢值$100

課金？

市場價咪就係由好多個人價集合而成,樓價有價無市仲會唔會炒到咁?
你連阿媽係女人既道理都唔識咪仲好笑

一個貴嘅眼鏡 要有好好設計佢嘅重量分佈
又會諗埋點樣最舒服唔un耳鼻
倒完模唔代表一定合規格 又要揀一輪先出到貨
唔好話有啲牌子倒完模仲要人手調整

個人認為一個好嘅眼鏡框要價2000仲叫接受到

鏡片而家因為多數係膠先平啫 轉返玻璃咪又係貴

典型香港姑寒鬼心態:
寫幾句code好平之嘛,咪又係一部電腦搞掂,要幾多成本

影響價錢好多原因
例如壟斷
例如香港咁假自由市場
阿頭做到阿頭可能因為佢係老闆個仔
或者老闆情人

我知你想講均衡價格
不過我買得起都可以覺得佢唔值呢個價
完全係兩件事
唔通百幾銀粒supreme 彈彈波我買唔起咩
佢唔值呀嘛
好多時只係另有原因去買
我好鍾意先買，好唔抵都要買
買唔買，買唔買得起
同佢值唔值係完全唔關事

知唔知咩叫“你覺得”？閱讀障礙定唔識字？

主要係無知
Development cost 永遠唔講

菊花牌底衫

水

物有所值

我感覺似我個「質量」畀你地批鬥緊多啲

rolex 覺得機械錶靚好多

超正喎
成日食

我有錢會買AP，帶撈撞錶撞到彭彭聲，再望多望原來茶記侍應都帶緊地通

再者個post主要係討論你自己覺得貴得冇道理嘅產品，例如今日去間茶記食個午餐得兩件餸，飯又少又難食竟然收我$70，我會唔會因爲我一日成千蚊人工就認為呢間嘢物有所值？

「銀」鏡框？係咩嚟架？！

Corsair HX850 — 850W 80 PLUS PLATINUM 白金全模組 Fully Modular 為 HK$1,300

小心有人又跳出黎話窮人唔好要求靚音質，btw，成3萬蚊應該係買個虛榮感

所有潮牌都唔值

講得啱，大劉咁有錢，叫佢用$5000買欣宜一晚佢會覺得值嗎？

酒 鮑魚

鵝肝，明明成隻鵝都係200左右，鵝肝要2000

見到Facebook有人賣2k

港豬噢大橋

四十蚊攞黎清腸胃一流

明明成隻鵝都係200左右

呢個po好多死窮撚

Apple iPhone 成皮野都叫貴？
以前nokia 功能手機 都成皮野啦 3星 Note 9又係成皮野

iPhone貴在邊到？

用4-5年都仲係好順，好快 唔似Android機用半年就lag機 一年都唔夠 除時燒底板 買多幾部Android機都貴過iPhone

iOS 有5年update保證 iPhone5s仲有得升iOS12 Android機？有2年OS update已經偷笑

安全性同私隱 比起Android機 安全性同私隱做得好好 唔似Android機乜都比Google知道晒

成部iPhone 軟件同大部分硬件都係Apple設計

iPhone保值 年年追款 都係補3千左右 就有得玩新機 Android機一早跌到谷底

iPhone 用幾年/年年追款既成本一定平過你用Android機

Android機 只值4k
外觀設計 同功能都係抄iPhone
成本咁低 漲價就識跟住iPhone漲價
唔值

港鐵同一個站入閘出閘扣錢

香港嘅樓

同職員講入錯閘其實可以WAIVE

fiji水我成日飲架喎
邊有咁貴呀
最多咪20幾蚊
你係咪睇緊幾箱既價錢

唔係個個站得
由其太和火車站
黃竹坑站
鑽石山站
你可以親自試下

自爆

仲要勁快變黑，用幾用掉鳩埋

煙

買得起但唔值係咩玩法，唔值你又要買？就係因為你有需要或者你想要，佢先有價值，你選擇左買，咁就代表佢值，值ga意思係有人想要，對方又想賣，佢出個價你比得起，咁就係值，冇人會為一樣唔值得ga野付出，等你老細覺得你唔值，都唔會請你，就係咁簡單，你唔值呢個價佢仲唔炒你，犯賤啊？

所以大劉咪冇買欣宜 因為大劉覺得佢唔值，佢仲用行動黎證明左佢唔值，但如果有人出價5000買欣宜一晚，咁咪代表佢值lo，唔值多數係窮人先講，我好少見有錢人講，窮人就買部iphone又唔值，買隻錶又唔值，因為冇錢，咪唔值lo

我用緊套野都5皮，但真心分唔到4000同3皮既線有咩分別，之後d人就會話人聽唔出

水都賣1K?
係沙漠賣啊?

樓主老母

覺得樣嘢唔值，係純粹覺得，覺得唔值嘅人一定要買？
每個人對一樣嘢值唔值有唔同睇法。
李嘉誠唔會買supreme，覺得唔值。
一個潮童就會買supreme，覺得值。

均衡價格
我唔值都可以請我呀
我係我老闆個仔又得
唔值但無選擇無選擇，得我同另一個求職者又得
我買Pandora 都覺得唔值，但我要買俾我老婆啊

我想我講果種唔值係另一種唔值

唔好咩都懶人窮
D 野對佢來講唔值呀嘛
因為每個人價值觀同需要唔同睇事物就唔同
身家係有影響但唔係全部因素

樓價

質量好？講質量bape 可能係最唔好嗰幾個牌子之一。

Bape啲衫著十鬆啲次就起毛粒，講質量，uniqlo 好過佢好多。

利申：買過幾年Bape

mastermind japan
5萬港紙一件䄛

呢樣係完全唔值，你買粒珠起碼有7成係佢marketing 嘅cost。

只不過，如果女友、老婆鍾意Pandora ，其實係好事。咩大時大節，特別日子要送禮物煩少好多嘢，求其揀兩粒珠當禮物就搞掂。
價錢，係唔值架（銀黎，成本可以有幾貴），但係省落黎嘅時間，心思，算啦。

二百幾三百呎嘅”豪”宅

我咁多年黎一直想收鼻上面嘅毛孔，乜都用過無樣得。
直到之前有人介紹用神仙水，用咗一個月，真心有改善（不過其他產品無用過）

的士牌700萬一個嗰陣其實有數得計。
當全年都租車出去嘅收入計返annual return 確實係咁嘅價錢。

香港呢幾年發展，人多咗，但的士牌一個都無多到（多得譚惠珠呢類臭閪揸住百鳩幾個牌又反對發新牌啦），更加谷到的士牌更貴。

不過近排加息，加上又多堆白牌，的士牌都回返唔少。

係唔係垃圾桶買架？

Gigabyte GeForce gtx 1050 ti oc low profile 4g 為 HK$1,400

Acqua di Cristallo Tributo a Modigliani－每750毫升60000美元

這可能是世界上最昂貴的瓶裝水。價值大約為60000美元750毫升，可能沒有人會為了解渴而去喝它吧，這簡直就是像神仙水一樣了。水從法國或斐濟製造而來。如果你真的仔細想想，如果光是水應該不會這麼貴，所以光是瓶體就由純金打造，重量24克拉。該瓶身由設計師費爾南多·阿爾塔米拉諾(Fernando Altamirano)設計。除了固體金瓶，也有金磨砂，銀，銀磨砂，晶體和各種的所有這些組合。非純金瓶售價為3600美元。瓶子都配備了皮套。水中還含有5毫克的金粉。

香港pizza

一開口係咁讚iphone，又屌人覺得唔值就等如死窮撚，點知下個post即時屌Android 唔撚抵，你係咪思覺失調呀巴打

聽唔出就要認無謂扮聽得出，幾皮嘢買個「心理作祟」

佢地已經為咗駁咀無所不用其極，已經唔想浪費時間答佢

Android qc差 易壞 私隱無保障 安全性更新間間廠都未必齊
所以Android只值4千樓下
會唔會係你唔識中文啊 巴打
iPhone完全值一皮野

除左無眼光唔知技術含量 / 死窮撚之外 諗唔到咩理由

呢三件會唔會有人唔知都係佢作品

其實大家都攪錯曬，嚟d 佢嘅”產品，商品” 係唔值錢架。 佢哋”作品” 係博物館，係畫廊，好貴。

所以唔係佢d 野唔值，係佢d商品唔值je ...

我覺得價錢=/= 價值

價值呢家野好睇個人睇法

林鄭人工

究竟有咩食物值得食 ？
壽司
一pat 生魚
一pat 飯
一pat醋
蛋糕
一pat cream
一pat 麵粉

港女

一直冇人提收入
其實一樣野值唔值 都係睇你收入幾多
如果你係月球人 幾千蚊買件衫就好似跌左咁

上面有呀
搵幾球就要隨手跌野咩
即係欣宜搵大劉誠哥開十萬一q
就要俾佢咩

唔抵搵得多唔會變成抵
不過搵得少你會話佢窮撚之嘛

所有專櫃化妝品

佢地個思維仲係單純到個世界淨係得「億萬富翁」同「窮撚」兩種等級，唔怪得日日都有窮人生仔正仆街呢類post充斥整個連登

咁就更加唔值

鉈飛輪

名牌 眼鏡
3,4 千蚊一個. 成本有幾多?
印個牌子上去. 賣到 天價.

香港食拉麵. 70 ~80 碗. 兩片 好撚薄肉片. 個湯講到好珍貴, 其實好肥, 落咗幾多味精.

有D 重 賣到 百幾 二百蚊碗 ,

耳機線 . 一條線 賣到 成千蚊.

一個轉頭 2.5 轉 4.4mm 賣到 6,700蚊.

DAP , AK 賣到 2萬幾一部 PLAYER .

重鐵耳機. 賣到 2萬幾一個耳塞. . ...

所有垃圾高官人工
黑警人工

陀飛輪係有佢值錢之處，除非你買假嘢

響窮撚眼中機械錶應該係無價值
講準確 石英錶一個月誤差幾秒
機械錶一日都已經誤差幾秒
要維修 石英錶成個機芯換都係幾百蚊
機械錶抹次油都唔只呢個錢

Jo Malone香水
完全唔值依個價
又唔long last
個幾鐘頭貨仔
大把牌子香水好過佢

係咪ON9?
人地個效用就係通便
姐係你食完瀉藥然後屌隻藥令你痾
真係ON9冇藥醫

演唱會黃牛

你理得人啫，講自己咪得囉窮撚

窮撚先會話黃牛飛唔值，有錢一萬蚊一張蔡瘋華都好抵

其實好多人都搞錯左值唔值呢點
好似樓上討論dyson風筒咁，
同一類型既產品一舊水有找，一樣吹得乾你d頭髮
但係點解咁多人用dyson先？人地個性能好過其他濕尻風筒麻，咁咪叫值囉

對比返件super乜既衫，收你幾舊水一件T求其印個logo上去再搵d明星着下，唔通又叫值咩，定係件衫着左識飛？心口可以射死光？

搵多搵少根本唔係件產品值唔值既理由黎

街市啲拖鞋印Nike logo就賣200幾300
真係好唔值

Exactly

骨灰位

幾認同

如果有幾百億，根本呢個世界無野系貴。

lolex/diutor

咁電子野真係貴在設計同開發
無得下下用成本計既。。。。

藝術品都唔係賣個材料
係賣手藝同設計
你咁把炮咪買齊料自己整，實唔會咁貴架

我完全明呀，呢個只係以我喺拍賣會對藝術嘅體會啫

用成幾年都未用完
你話值唔值

根本成個品牌 夾埋炒家（應該話炒家係佢請）

玩渴市潮，講咩限量原價平果d都on99

問下自己點解咁大間公司賺咁多有能力點解唔印多d 俾fans買，

玩埋明星效應屠鳩d hypebeast，

堅垃圾暴利brand

supreme價錢再貴好多

響連登仔眼中，有幾百億咪又係窮撚一條，用黎起條高鐵仔都唔夠撚啦嗰少少錢

巴打淨識呢兩個牌子嘅錶？

有冇錶撚識分析呢個系列是咪「貴得有道理」？

我覺得lululemon, 成千一條褲我覺得貴，佢cutting fabric 的確好過唔少brand, design算mama地，但我會覺得做運動著過一陣就成千蚊一條好奢侈

推

iPhone XS
成萬蚊我買電腦或者相機仲好

港女鍾意既野

Agree，冇咗喬布斯嘅iphone只屬普通貨色

綠茶乜乜柒柒甜品

無錯 最緊要第一時間打卡

明日大嶼

未起都未知結果嘅咁又

新機改d野就加幾k 傻的嗎

差好遠，Supreme係用反消費主義藝術icon黎製造消費主義

咁要睇咩質素先可以定奪喎

香港膠官同香港黑公安份人工

三十萬個月嘅局長

而值唔值就係有數得計

Pish

呢粒嘢其實值唔值？

成個設計唔錯
比以前其他無線耳塞都好
值唔值就睇你覺得個設計值幾錢

應該等佢出第二代就會入手

特首

未起已經知

貴到仆街 果時潮特勁多鋪賣

實際上鑽石比起其他貴金屬 含量高極多倍
同時間 用處比其他貴金屬少
同時 一直以黎，只不過係近呢100年唔夠 商家洗腦洗出黎

好嘢嚟架

iPhone XS

咁要多謝啲商家，令大家求婚嘅時候唔洗煩，一定係買粒石就夠

冇啦咩？

一條線都無嘅藍芽耳機
成日幻想唔見另一邊

好多人都表示帶住airpod做運動都唔會跌，一樣嘢好唔好用要睇自己嘅習慣

iphone

2萬幾 耳塞. ..........